美敲定F-16V援外軍售 台灣睽違28年再獲新戰機

美敲定F-16V援外軍售 台灣睽違28年再獲新戰機

外電14日報導，台灣對美66架新型F-16V戰機軍購案底定。圖為F-16V同型戰機。（中央社檔案照片）

（中央社華盛頓14日綜合外電報導）外電今天報導，台灣對美66架新型F-16V戰機軍購案底定，這項發展可能讓近期緊繃的美中關係再次火上澆油。

據美國國防部發出的新聞稿，洛克希德馬丁公司（Lockheed Martin）獲得價值為10年620億美元的「不定期交貨/不定數量」（IDIQ）合約，生產援外軍售（FMS）的F-16V新戰機，初步交付訂單為90架。

戰機將在南卡羅來納的格林維爾（Greenville）與德州沃斯堡（Fort Worth）生產，預計2026年12月31日完工。

法新社報導，這批規模達620億美元的10年期軍售案基於敏感性，五角大廈未點明買家；但知情人士向法新社證實，台灣是買家之一。

另有美國媒體指出，這批對台軍售是美國自前總統布希（George H. W. Bush）於1992年任內宣布出售台灣150架F-16戰機以來，首次再售台先進戰機。

媒體披露，首批戰機除台灣採購的66架外，還有摩洛哥所訂購的24架。五角大廈這次雖未明指出售對象，但在過去相關聲明中曾提到台灣和摩洛哥。

洛馬公司官員先前表示，他們預估新F-16戰機會有多達400架的潛在市場。

台灣的新F-16戰機將配備諾斯洛普格拉曼公司（Northrop Grumman）的新式APG-83火控雷達。熟知細節的官員透露，這款雷達能讓精確制導彈藥在更遠的距離外發射。（譯者：曾依璇/核稿：陳亦偉）1090815

美國國務院批准售台愛國者飛彈延壽案，是總統蔡英文上任後美國第7次對台軍售。（中央社製圖）

打福建返嚟都得

冇用
打南海先有石油

得啦 中國成最大贏家

F-16系列從F-16C/D Block52起便有適形油箱，後續F-16E/F Block60和F-16V Block70/72也沿用。適形油箱為可拆卸式，由地面人員手動拆裝，約15-30分鐘完成作業。F-16V加掛適形油箱，作戰半徑可增加50%(900公里增至1,350公里)

我話台灣應該打南海囉石油喎
台灣打福建冇用
咁大塊地又無險可守
又要幫班芝麻人

F-16V作戰半徑1,350公里

台中市 — 香港698公里

賣f16俾台灣

大公：

台灣坦克真係要upgrade，仲用緊 m48，m60 真係搞唔掂

現實啲講，F16的確同大陸新戰機「差兩代」，臺灣一定要發展「核武力」先可以真正自保。

陸軍M1A2T戰車首批18輛 2022年抵台

福建深紅
哂氣

利申：鄉下福建

呢個先勁 冇油落機 換油箱10分鐘就起返機 續戰力快

沒錯

熟悉協商過程的6名美國消息人士指出，美國正在磋商出售至少4架大型先進無人偵察機給台灣事宜。圖為MQ-9B SeaGuardian機型。（）

適形油箱冇可能10分鐘換到

蔡英文上左台之後不斷提高國防預算
國民黨支持者連國防方面都冇得打j

其實俾錢美國駐軍會唔會平D?

創新高 明年國防預算3668億 我新購F-16V編列290億 蔡：須有能力對抗脅迫

aim9x 咪可以轉斬首刀片彈？諗起都興奮

台灣共匪都唔少，真係要小心

有小英有美帝，唔驚！

美軍將在台灣東邊島嶼派駐「特殊部隊」填補第一島鏈缺口

AIM-9響尾蛇飛彈
短程空對空飛彈
---------------------------------------------
AGM-114地獄火飛彈

保密防諜

防止中國武力犯台》美國眾議員也提《台灣國防法案》

美國向台灣軍售66架F-16 配頂級火控雷達「精確導引飛彈射程」

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

連登仔快D參軍

對美採購66架F-16V戰機 預估2023年首批交貨

雷射引導炸彈

台灣的新F-16戰機將配備諾斯洛普格拉曼公司（Northrop Grumman）的新式APG-83火控雷達，屬於多功能電子掃描陣列雷達(AESA)。熟知細節的官員透露，這款雷達能讓精確導引彈藥在更遠的距離外發射。

因為大陸個勢真係會攻台，早十年都無咁嘅需要，而家刁帝隨時發難

漢翔AIDC構改升級F-16V全紀錄首曝光Taiwan Air Force upgrades F-16V record

台灣正在升級現有150架F-16

馬英九主政8年一直刪除國防預算

之前唔係話賣f35比台灣咩？

其實本土同台海作戰都唔會飛好遠
其實入夠油應該可以打好耐都得啦?

F35費用太高

美售日105架F35 日本成亞洲最大第五代戰機國

未來台灣200架F16將配合日本105架F35作戰

F16舊啲定su27舊啲

F-16V是配合日本在東海與美軍在南海作戰

F16V是4.5代戰機

梗係要南海丶廣東丶海南啦

大公唔係以為舊機upgrade掛

支援香港

其實比起作戰半徑 多咗油更加有用係在於滯空時間

捨F-35就F-16C/D戰機 國防部公開説明原因了

對飛Defensive Counter Air有著數
我反而唔明點解咁著重升空要幾耐
可以keep住飛DCA

F16咁舊，沒事兒，中國人一人打一架飛機仲得

漢光演習其中一part係飛機大逃亡
架架機都要掛彈開AB起飛去後備機場保存戰力

Keep住update實用過買新機

漢光演習登場 全台戰機、軍艦移防保存戰力

馬英狗個陣比人批評唔重視國防

漢光28號演習昨中午結束，三軍統帥馬英九總統趕在結束前4小時，到第一線增援部隊視導，這是馬上任4年來首次親自校閱漢光部隊。但馬現身基層官兵前5分54秒（354秒）即走人，創漢光演習28年來最短的統帥視導，遭立委抨擊是「沾醬油」的「快閃統帥」。

殘體人

台奸一名 最近佢講既野激嬲左唔少人

馬英九「首戰即終戰」 專家吐槽：連嘴胡錫進都聽不下去

跟住後備機場俾人炸
又走去第二個後備機場？

揭秘佳山基地：遠東最堅實的地下堡壘

咁點解唔預先飛過去
俾人炸先走？

部分迎戰，部分保存戰力

邊個機場做基地都可以迎戰姐

16V可以做到協同作戰
姐係美軍派架F35 就可以由F35 lock on敵機 射你F16V上面嘅飛彈
戰時基本上係幫人帶飛彈咁

漢光演習有做後勤部隊ac-130去第三國機場練習。有傳係關島。台灣防衛戰個playbook 已經有美帝參與

講到好似你換過咁

關島對戰鬥機嚟講又遠咗啲
希望日本會幫手啦
日本都有啲PAC-3嚟保護機場

講馬一定要跑得快過隻馬？

咁你分享下換嘅過程啦

沒錯
台美日都是共享資料鏈 datd link
以色列用 F35 + F16 多次轟炸伊朗

復設駐關島辦事處 專家：可強化台美軍事協作

香港都係範圍內

Tuurkey 都仲用緊m60, 升級吓可能好過買m1a2, 反正比共軍登陸到其實已經要美國救

中國宣布台海軍演 美軍機火速進駐沖繩嘉手納基地

沖繩島最perfect

沒錯
開戰之後可以轟炸港府

唔好戇鳩
土耳其M60係第三線專用
Altay最強 係韓國K2出口版
豹2A4其次 德國二手貨

M1A2T係Altay同一級 依家主要問題係美國只係批准買比較舊嘅彈藥

F-16個CFT係背脊
除非十個八個人擒上去（我唔知點搬落嚟）
唔係都要部小吊雞吊起
仲有
CFT多數都係預depot-level維修先拆
螺絲油管有排搞

“美軍機”好似只係偵察機
其實只係食花生用

F-16V機身、武裝 空軍一次全公開－民視新聞

升級坦克都係為咗士氣，出場機會好少。台灣有錢整多幾百支中程導彈，同起多啲潛艇實際好多。

支那而家好撚多兩棲裝甲車
去緊沙灘嗰一程坦克好大作用
如果入咗內陸坦克可以配搭雲豹機動防護

炸碼頭同車話就好

K2 出口版都唔差，韓國軍工仲好過大陸

M1A2

66架先80億鎂
香港起條爛鳩鐵路1000億
北上打成個支那返黎都仲得

香港國防軍

好好多㖭
有list排佢世界第一㗎

1.6萬--7千

韓國始終危機感好強，長期準備同北韓打，又有實戰，比起摺被軍唔同，摺被最近都係同越南打咋...

台灣計過升級仲貴過買m1a2

沒錯
結構難升級

頭可以直接換
車身要改位放新引擎

庫存M1幾千部 改一改就用得又平

到時香港連軍出地面部隊，報座標比台灣空對地，就好似老美咁

高官車牌號碼和座標

當美國佬傻架 你有鬼呀ma

防匪諜

漢光演習有一part好似係將某啲公路緊急變做飛機跑道

F35排到2030先可能有，仲未計訓練後勤同機師
要即戰力又要岩價一定係f16v

彰化戰備道三型戰機起降 總統出席視察演練

台灣軍隊會改善

正確選擇

集中海空啦，主要拖到美軍幫手前唔會登陸

花東戰力秀! F-16.M60A3戰車聯合反登陸

咁撚耐？
美軍唔係大把貨咩

台灣頂到援軍來就夠

美軍的M1A2T是舊款
M1在1980年開始服役，其家族主要有M1、M1A1及M1A2；後續的改良型M1A3仍在開發階段

台灣買的是全新生產

福建人出嚟！ 戰鬥機算什麼韮菜垃圾，我國才是最利害。

紙上談兵好似係大公🤭

原來F35唔係貴好多

其實今時今日幻象是咪垃圾?

有畫面

後勤和維修系統要重新建立

戰機軍購案變相對法國施壓 爭取幻象性能升級機會

幻象2000戰機急需要升級

62億呀麻 ?

洛克希德馬丁公司（Lockheed Martin）獲得價值為10年620億美元的「不定期交貨/不定數量」（IDIQ）合約，生產援外軍售（FMS）的F-16V新戰機，初步交付訂單為90架。

好似好撚貴喎賣得 佢買66 要成620億USD 傻撚左???

M1成條生產線都已經收咗皮，依家所謂嘅新車全部都係當年嘅存貨

那麼應該是改裝的時間吧

仲有前線後勤陪訓都要時間